[Executable](https://rikkeosmann.gitlab.io/aesthetic-programming/MiniX3/)

[Repository](https://gitlab.com/RikkeOsmann/aesthetic-programming/-/blob/main/MiniX3/sketch1.js)

![Alt Text](https://gitlab.com/RikkeOsmann/aesthetic-programming/-/raw/main/MiniX3/throbber.gif)


# MiniX 3


### What do you want to express?
Dette MiniX-projekt var efter min mening sværere end de to andre. Jeg troede fra starten, at det ville blive et svært projektet, at begynde på, men takket være stædighed og ihærdighed var jeg i stand til at komme i gang med MiniX. Jeg fik en lille smule hjælp af en af mine venner, til at få det hele til at fungere. Og det lykkedes endelig til sidst. Med dette projekt ville jeg portrættere noget retro fra min ungdom, og jeg indså med det samme, at jeg kunne gøre det ved at designe noget, jeg plejede at lege med som barn i børnehaven. "Spillet" eller legetøjet, jeg ville udtrykke, er en Beyblade. Beyblade er en populær anime- og mangaserie, der blev skabt i Japan af Takao Aoki. Serien er centreret omkring en gruppe karakterer, der konkurrerer i kampe ved hjælp af snurretoppe kaldet "Beyblades", som er lavet af forskellige komponenter såsom en metalring, en vægtskive, en spin track og en præstationsspids. Det var i starten ikke meningen, at jeg ville gå Beyblade-vejen, men som min MiniX ligesom kom i gang, blev jeg inspireret af selve udseendet den pludselig fik og arbejdede ligesom bare videre herfra. I starten ville jeg gerne have at baggrunden var grøn, så det ligesom også symboliserede noget andet jeg lavede i børnehaven, altså at være udenfor og lege på græsset. Dog kunne jeg ikke lide den farve grøn, som jeg havde fundet frem til, så jeg ændrede det hele til en mere lilla farve og så tænkte jeg, at det kunne være sjovt, hvis throbberen fulgte baggrundsfarvens opacity, så det blev 1:1 den samme. Herefter slog jeg op, hvad farven lilla kunne symbolisere/analyseres som, og et af nøgleordene, var magi. Syntes det passede super godt til min følelse af barndom. Alt var ligesom mere magisk. Dette var grunden til jeg slog mig fast på lilla. Derudover ønskede jeg at timeren i min throbber skulle gå/snurre hurtigt og ikke langsomt, fordi det er sådan jeg husker Beyblade spillet/legetøjet. Så dette projekt (på trods af vanskelighederne) betyder meget for mig og tager mig tilbage til min barndom. MiniX'en gik fra at være noget jeg virkelig ikke ønskede at lave, til noget jeg virkelig hyggede mig med. 

### Construction and syntax
Jeg havde oprindelig til hensigt at lave en stor throbber uden for den mindre throbber, men dette viste sig at være sværere end forventet, så jeg gjorde dette område "grå" og besluttede ikke at bruge det i min MiniX. Det ville have været rart at kunne gøre det, men nu blev det anderledes, og jeg er heldigvis tilfreds med projektet. Min MiniX består af en function setup, function draw med en drawElements i sig. Derudover har jeg brugt Translate-metoden som tilføjer en transformation til den aktuelle matrix ved at flytte lærredet og dets oprindelse x-enheder vandret og y-enheder lodret på gitteret. Så det hele ligesom bliver skubbet til derhen, hvor jeg ønsker det skal hen. Min throbber er lavet ud fra rectMode(CORNERS), for at få formen på den lille firkant som bliver dublikeret hele tiden og kører i rundkreds. 


### How can a throbber communicate?
Hvis nogle havde spurgt mig om en throbber for et par måneder siden, ville jeg ikke have vidst, hvordan jeg skulle reagere og eller svare, fordi det ikke er noget, jeg tænker på eller lægger mærke til, medmindre det tager længere tid, end jeg troede. Udover det, havde jeg aldrig vidst, hvad det hed, når ens hjemmeside står med et "loader" mærker (altså en throbber). 

Men, hvis du for eksempel vil ind på en ny hjemmeside, som du syntes ser fin og flot og pæn ud, og ikke har et eneste rødt flag og derfor ikke ser risikabel ud, og siden tager lang tid om at generere så kan jeg virkelig miste tålmodigheden. Jeg kan lidt få en fornemmelse af, at throbberen som bliver ved med at køre og køre og køre, uden man kan se, der sker andet, så føler jeg, at throbberen håner mig. Så for mig, kan en throbber kommunikere provokation og noget man virkelig ikke kan gøre noget ved og derfor egentlig også en følelse af at være hjælpeløs. Normalt er hjemmesider ikke noget de fleste mennesker tænker over (gætter jeg på). Men ligeså snart en hjemmeside ikke fungerer, bliver jeg virkelig bevidst om, at jeg er på vej ind på en hjemmeside. Udover at blive bevidst om siden, tænker jeg lynhurtigt, 'åh nej, hvad er der nu galt?', eller 'mangler jeg internet eller hvad mangler jeg?' 
